紅帽人清場惹質疑 官指毋須證身份

紅帽人清場惹質疑 官指毋須證身份

8,519

■大批戴紅帽代理人於佔旺清場時拆除示威者架設的障礙物。

【本報訊】佔旺清場當天有過百名身穿白色「I love HK」T恤、頭戴紅帽的壯漢聲稱獲授權清場，他們帶備工具包括𠝹刀及巨型剪鉗，更一度用利器指向示威者。被告之一黃浩銘多次要求執達主任交代「紅帽人」身份，但不獲理會。法官陳慶偉指出，若然黃浩銘對於代理人的身份有質疑，當時應該向法庭要求澄清，而禁制令沒有寫明需要向示威者證明代理人的身份，因現場有過百、過千人，根本難以逐一交代。

執達主任：部份有暴力傾向

辯方一直對於紅帽人的授權身份提出質疑，有份參與清場行動的署理助理執達主任余德信早前作供時，承認代理人並不專業，部份人更加有暴力傾向，因此在清場中途叫停代理人清拆障礙物，並且要求他們退後。余德信當時解釋代理人與示威者當天「少少失控」，擔心代理人若拆開最後防線，雙方或會發生正面衝突及肢體碰撞，發生意外。

惟陳官在判詞中提及紅帽人與示威者當時情緒高漲並互相指罵，但並沒有對紅帽人的授權身份、或紅帽人清場時的行為加以着墨。

該批紅帽子代理人案發當日一早便抵達彌敦道佔領區外點名報到，他們頸上繫有綠色頸繩工作證，僅寫有編號和「陸路交通運輸業大聯盟，依法治港，還路於民」的字句，但工作證上並沒蓋有原告授權印章。認罪的黃之鋒、不認罪的黃浩銘多次向執達主任詢問該批代理人的背景及所屬團體、以及是否有權清場，惟對方一律不回應。

紅帽人包括工聯會轄下的汽車工會成員、人稱「大波Man」的反佔中常客石房有等，部份人戴上太陽眼鏡、口罩，自備𠝹刀、巨型剪鉗，當清場行動宣佈開始，他們便蜂擁而上剪斷路障索帶，其間與示威者激烈對罵，連執達主任也無法制止他們，他們最終僅出勤15分鐘便由警方接手清場。

■記者楊思雅

上一則
【佔旺清場】上衣寫「堅持到底」 官：顯示想留守

下一則
「其他人幫你坐監 痛苦好大」 判前反思 岑敖暉：我係倖存者

依家判政治氾啲官大部份都有晒立場
點咩都無用 只係決定判你幾耐

紅色
紅色就係炎黃賤種最強護身符

有暴力傾向

即係要比佢執走哂d野再去問法庭

星期一開始就有堆紅帽人進入各大屋村入老人家單位抬野走

冇身份，咁果班人咪一樣違反清場令

根本就請班來歷不明既支那種黎搞場姐

係689 話唔競逐連任之後
呢班人亦隨之消失